# 焼き芋DXとは？  
　**焼き芋DX**とは、焼き芋」ですら「DX」可能であることを示すための個人的なプロジェクトの呼称である。昨今では、コンビニ、ドンキ、専門店と「焼き芋」を提供する店が増えてきた。また、味も従来のものに比べると格段に美味しくなっている。高品質な製品と販路の拡大による普及、これはまさしくDXの賜物である。

|```焼き芋DX```システム全景|
|---|
|![IMG_1764](/uploads/6c209cf3d1208ebea964ff18fe352a76/IMG_1764.jpeg)|
|***内蔵のラズパイによるホスティング、その他 PC, Mac, Android などの各種ホストの接続はUSBを介して行う***|

## DXには何が必要か？
　DXを行うためには、準備するものがいくつかある、以下に列挙する。

 * ```Recognition```  
　リソースの実力を計測し定量的に把握する。本プロジェクトでは、いくつかの予備実験を行い、その実験レポートを作成した。

 * ```Customize```  
 　旧来からのリソースでは対応しきれない場合はリソースを改造する必要がある。今回使うオーブントースターは外部制御がやりにくいので、これを改造する。 

 * ```Development```  
 　リソースの改造だけでは対応できない場合は、新規リソースを投入する。今回は改造したオーブントースターをきめ細かく効率よく制御し、インターネットに接続しするための制御コンソールを試作した。```SytemConsole```

## 製作過程
　```焼き芋DX```のための機材の製作に関しては、[こちら](https://qiita.com/ooo_6502/items/c818049bd254cdef2c55)を参照されたい。機材の準備のための[各種予備実験](https://gitlab.com/teamknox/yaki-imo-dx/-/tree/main/Experiments)を行っている。   

## 焼き芋作りのためのレシピ ```Recipe as code```
　```焼き芋```作りのためのレシピはそのまま、オーブントースターの```調理温度プロファイル```となり、これはコードで制御するので、コードがそのままレシピになる。


